Экранирование - это метод, который позволяет вводить в код, символы, которые в обычном случае не могут быть введены, так как создают ошибку синтаксиса.
Например "", если просто ввести в текст ковычки, то интерпретатор решит, что вы создали две строки и получится ошибка.
Экранирование проводится с помощью обратного слеша \ перед символом который нужно экранировать.